export const quiz1 = [
  {
    id: 1,
    question:
      'Qual é o personagem conhecido por viver nas águas e proteger os rios?',
    options: ['Curupira', 'Iara', 'Saci-Pererê', 'Boitatá'],
    answer: 'Iara',
  },
  {
    id: 2,
    question:
      'Quem é o guardião das florestas que tem os pés virados para trás?',
    options: ['Cuca', 'Curupira', 'Caipora', 'Saci-Pererê'],
    answer: 'Curupira',
  },
  {
    id: 3,
    question:
      'Qual personagem é conhecido por aprontar travessuras e usar um cachimbo?',
    options: ['Saci-Pererê', 'Lobisomem', 'Cuca', 'Boitatá'],
    answer: 'Saci-Pererê',
  },
  {
    id: 4,
    question:
      'Quem protege as florestas e engana caçadores com seus pés virados para trás?',
    options: ['Negrinho do Pastoreio', 'Caipora', 'Iara', 'Curupira'],
    answer: 'Curupira',
  },
  {
    id: 5,
    question: 'Quem é a sereia que mora nas águas do Rio Amazonas?',
    options: ['Iara', 'Cuca', 'Mula Sem Cabeça', 'Curupira'],
    answer: 'Iara',
  },
  {
    id: 6,
    question: 'Qual personagem possui o corpo de uma cobra de fogo?',
    options: ['Saci-Pererê', 'Boitatá', 'Curupira', 'Iara'],
    answer: 'Boitatá',
  },
  {
    id: 7,
    question: 'Quem é a bruxa velha que sequestra crianças desobedientes?',
    options: ['Cuca', 'Saci-Pererê', 'Mula Sem Cabeça', 'Iara'],
    answer: 'Cuca',
  },
  {
    id: 8,
    question:
      'Qual é o nome do personagem que ajuda aqueles com boa índole, sempre com um cavalo ao seu lado?',
    options: ['Negrinho do Pastoreio', 'Iara', 'Boitatá', 'Curupira'],
    answer: 'Negrinho do Pastoreio',
  },
  {
    id: 9,
    question:
      'Qual personagem é conhecido por sua habilidade de transformar-se em um lobo?',
    options: ['Curupira', 'Lobisomem', 'Mula Sem Cabeça', 'Iara'],
    answer: 'Lobisomem',
  },
  {
    id: 10,
    question:
      'Quem tem a habilidade de aparecer nas noites de lua cheia e atacar as pessoas?',
    options: ['Cuca', 'Lobisomem', 'Curupira', 'Saci-Pererê'],
    answer: 'Lobisomem',
  },
];

export const quiz2 = [
  {
    id: 1,
    question: 'O que é o Boitatá?',
    options: [
      'Um espírito',
      'Uma cobra de fogo',
      'Um monstro marinho',
      'Um cavalo',
    ],
    answer: 'Uma cobra de fogo',
  },
  {
    id: 2,
    question: 'Quem é a Mula Sem Cabeça?',
    options: [
      'Uma besta mítica',
      'Uma mulher amaldiçoada',
      'Um fantasma',
      'Uma bruxa',
    ],
    answer: 'Uma mulher amaldiçoada',
  },
  {
    id: 3,
    question: 'O que é a Mula Sem Cabeça?',
    options: [
      'Uma mulher amaldiçoada',
      'Uma bruxa',
      'Um monstro',
      'Uma serpente',
    ],
    answer: 'Uma mulher amaldiçoada',
  },
  {
    id: 4,
    question:
      'Quem é o personagem que se transforma em um lobo nas noites de lua cheia?',
    options: ['Boitatá', 'Curupira', 'Lobisomem', 'Saci-Pererê'],
    answer: 'Lobisomem',
  },
  {
    id: 5,
    question: 'Quem é a entidade que cuida das matas e engana caçadores?',
    options: ['Curupira', 'Saci-Pererê', 'Negrinho do Pastoreio', 'Iara'],
    answer: 'Curupira',
  },
  {
    id: 6,
    question: 'Quem é a bruxa temível que sequestra crianças?',
    options: ['Iara', 'Curupira', 'Negrinho do Pastoreio', 'Cuca'],
    answer: 'Cuca',
  },
  {
    id: 7,
    question: 'Qual personagem tem a forma de um jacaré e sequestra crianças?',
    options: ['Boitatá', 'Iara', 'Cuca', 'Saci-Pererê'],
    answer: 'Cuca',
  },
  {
    id: 8,
    question: 'Quem é o protetor das florestas com os pés virados para trás?',
    options: ['Curupira', 'Lobisomem', 'Saci-Pererê', 'Mula Sem Cabeça'],
    answer: 'Curupira',
  },
  {
    id: 9,
    question:
      'Qual personagem da mitologia brasileira protege os rios e lagos?',
    options: ['Lobisomem', 'Curupira', 'Iara', 'Cuca'],
    answer: 'Iara',
  },
  {
    id: 10,
    question: 'Quem é conhecido como o guardião das matas?',
    options: ['Iara', 'Saci-Pererê', 'Boitatá', 'Curupira'],
    answer: 'Curupira',
  },
];

export const quiz3 = [
  {
    id: 1,
    question: 'O que é a Cuca?',
    options: ['Uma fada', 'Uma sereia', 'Uma bruxa', 'Um dragão'],
    answer: 'Uma bruxa',
  },
  {
    id: 2,
    question: 'Onde mora o Saci-Pererê?',
    options: ['Na floresta', 'No mar', 'Na cidade', 'Em uma caverna'],
    answer: 'Na floresta',
  },
  {
    id: 3,
    question: 'Quem é o personagem que possui um corpo de fogo?',
    options: ['Curupira', 'Mula Sem Cabeça', 'Iara', 'Boitatá'],
    answer: 'Boitatá',
  },
  {
    id: 4,
    question:
      'Qual personagem é conhecido por ser travesso e usar um cachimbo?',
    options: ['Negrinho do Pastoreio', 'Curupira', 'Saci-Pererê', 'Cuca'],
    answer: 'Saci-Pererê',
  },
  {
    id: 5,
    question:
      'Quem é a bruxa que sequestra crianças e aparece nas noites escuras?',
    options: ['Cuca', 'Lobisomem', 'Curupira', 'Iara'],
    answer: 'Cuca',
  },
  {
    id: 6,
    question: 'Qual personagem protege as matas e engana os caçadores?',
    options: ['Curupira', 'Saci-Pererê', 'Iara', 'Negrinho do Pastoreio'],
    answer: 'Curupira',
  },
  {
    id: 7,
    question:
      'Qual personagem místico é conhecido por viver nas águas e atrair os homens?',
    options: ['Saci-Pererê', 'Lobisomem', 'Boitatá', 'Iara'],
    answer: 'Iara',
  },
  {
    id: 8,
    question:
      'Quem é a entidade que transforma-se em uma mula com fogo saindo do pescoço?',
    options: ['Mula Sem Cabeça', 'Cuca', 'Lobisomem', 'Saci-Pererê'],
    answer: 'Mula Sem Cabeça',
  },
  {
    id: 9,
    question:
      'Quem é o personagem que ajuda aqueles com boa índole, com um cão ao lado?',
    options: ['Saci-Pererê', 'Cuca', 'Negrinho do Pastoreio', 'Iara'],
    answer: 'Negrinho do Pastoreio',
  },
  {
    id: 10,
    question: 'Quem é o monstro que possui o corpo de uma serpente de fogo?',
    options: ['Iara', 'Boitatá', 'Mula Sem Cabeça', 'Curupira'],
    answer: 'Boitatá',
  },
];
